.
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\chapter{Kesimpulan}

\section{Kesimpulan Masalah}
Berdasarkan penelitian yang dilakukan pada penentuan data pengaduan pelanggan yang akan diselesaikan terlebih dahulu, maka dapat diambil kesimpulan sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Perhitungan dengan metode MAUT \textit{(Multi Atribut Utility Theory)} dilakukan dengan menentukan terlebih dahulu nilai dan bobot yang nantinya akan menjadi acuan dalam penerapan metode. Kemudian untuk penerapan metode dimulai dengan normalisasi matrik dari data, kemudian perhitungan perkalian matrik normalisasi. Setelah semua langkah telah dilakukan maka diperoleh hasil perangkingan yang berisi urutan data pengaduan yang akan diselesaikan terlebih dahulu.
\item Dampak yang diperoleh perusahaan dengan menerapkan metode MAUT (\textit{Multi Atribut Utility Theory}) pada sistem berbasis \textit{web} yaitu dapat membantu pihak perusahaan untuk mengetahui data pengaduan yang akan ditangani terlebih dahulu melalui penerapan metode MAUT. Selain itu dapat juga meningkatkan kualitas pelayanan  dan memberikan kepuasan kepada pelanggan berdasarkan hasil kuesioner.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
Dari metode yang digunakan penulis, dapat disimpulkan bahwa:
Metode yang digunakan adalah metode MAUT \textit{(Multi Atribut Utility Theory)}, metode ini cocok digunakan karena tidak memiliki nilai \textit{cost} (jika nilai terkecil adalah terbaik) dan \textit{benefit} (jika nilai terbesar adalah terbaik) dalam menentukan keputusan. Ketentuan ini juga sesuai dengan kriteria yang telah ditentukan dalam penelitian yang tidak memiliki nilai \textit{cost} dan \textit{benefit}. 
\\
\\
\\
\\
\section{Kesimpulan Pengujian}
Dari hasil pengujian yang dilakukan oleh penulis, maka dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
\item Sistem pengaduan masalah penyewaan gedung oleh pelanggan yang dibangun oleh penulis dalam penelitian ini memberikan solusi dalam menentukan pengaduan pelanggan yang akan ditangani terlebih dahulu dengan menerapkan metode MAUT dengan sistem berbasis \textit{web}.
\item Pihak perusahaan juga terbantu dengan adanya sistem manajemen aset ini karena dapat mengelola data penyewaan gedung atau ruangan serta data pengaduan masalah yang dilakukan oleh pelanggan dengan sistem yang telah terkomputerisasi.

\end{enumerate}
















